[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(( sqrt{3})^3 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(8^{ frac{1}{3}} times 16^{ frac{1}{4}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "방정식 ( sin left(x frac{ pi}{6} right) frac{1}{2} ) 의 해는? (단, ( 0 le x le frac{ pi}{2} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(0 )",
        "choice2": "( frac{ pi}{6} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{4} )",
        "choice4": "( frac{ pi}{3} )",
        "choice5": "( frac{ pi}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( log_{2} frac{4}{3} + log_{2} 12 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "이 표를 이용하여 구한 log 312의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( 1 le n le 15 )인 자연수 ( n )에 대하여 ( left( sqrt[3]{7} right)^n )이 자연수가 되도록 하는 모든 ( n )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( f(x) log_{3}(x+12) + 2 ) 에 대하여 ( f^{ 1}(5) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "16",
        "choice3": "17",
        "choice4": "18",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( sin left( frac{5}{6} pi right) + cos left( frac{8}{3} pi right) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{3} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "( sqrt{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(0 leq x leq 4 ) 에서 정의된 함수 (f(x) log_5 (x+1) 2 ) 의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( sqrt{( 2)^6} + left( sqrt[3]{3} sqrt[3]{2} right) left( sqrt[3]{9} + sqrt[3]{6} + sqrt[3]{4} right) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "9",
        "choice3": "11",
        "choice4": "13",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "함수 ( y 2^{x a} + b ) 의 그래프가 그림과 같을 때, 두 상수 ( a, b )에 대하여 ( a + b )의 값은? (단, 직선 ( y 3 )은 그래프의 접선이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( cos theta frac{1}{3} ) 일 때, ( tan theta sin theta )의 값은? (단, ( pi < theta < frac{3}{2} pi )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5 sqrt{2}}{3} )",
        "choice2": "(2 sqrt{2} )",
        "choice3": "( frac{7 sqrt{2}}{3} )",
        "choice4": "( frac{8 sqrt{2}}{3} )",
        "choice5": "(3 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "함수 ( f(x) left( frac{1}{5} right)^{x^2 4x + 1} ) 은 ( x a )에서 최댓값 ( M )을 갖는다. ( a + M )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "127",
        "choice2": "129",
        "choice3": "131",
        "choice4": "133",
        "choice5": "135",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "함수 ( y a sin bx + c )의 그래프가 그림과 같을 때, 세 상수 (a, b, c )에 대하여 ( 2a + b + c )의 값은? (단, ( a > 0 ), ( b > 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "전류의 세기가 ( I_0 ) ( ( I_0 > 0 ))으로 일정할 때, 반지름의 길이가 ( r_1 )인 원형 도선의 중심에서 수직 거리 ( x_1 )만큼 떨어진 지점에서의 자기장의 세기를 ( B_1 ), 반지름의 길이가 ( 3r_1 )인 원형 도선의 중심에서 수직 거리 ( 3x_1 )만큼 떨어진 지점에서의 자기장의 세기를 ( B_2 )라 하자. ( frac{B_2}{B_1} ) 의 값은? (단, 전류의 세기의 단위는 A, 자기장의 세기의 단위는 T, 길이와 거리의 단위는 m이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "두 양수 (a, b (b ne 1) )가 다음 조건을 만족시킬 때, (a^2 + b^2 )의 값은? [4점] (가) (( log_2 a)( log_b 3) 0 ) (나) ( log_2 a + log_b 3 2 )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 식을 ( f(t) ), (나)와 (다)에 알맞은 수를 각각 ( p ), ( q )라 할 때, ( f(p) + tan^2 left( q + frac{ pi}{3} right) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "직선 ( y frac{1}{5 pi}x + 1 )과 함수 ( y sin x )의 그래프의 교점의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( displaystyle 2^{ frac{1}{n}} a ), (2^{ frac{1}{n+1}} b )라 하자. [ left { begin{array}{l} dfrac{3^{ log_{2}ab}}{3^{( log_{2}a)( log_{2}b)}} end{array} right }^5 ] 이 자연수가 되도록 하는 모든 ( n )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "15",
        "choice3": "16",
        "choice4": "17",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(0 < theta < frac{ pi}{4} ) 인 ( theta )에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "음이 아닌 세 정수 (a, b, n )에 대하여 [ (a^2 + b^2 + 2ab 4) cos frac{n}{4} pi + (b^2 + ab + 2) tan frac{2n+1}{4} pi 0 ] 일 때, (a + b + sin^2 frac{n}{8} pi )의 값은? (단, (a geq b )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(4 )",
        "choice2": "( frac{19}{4} )",
        "choice3": "( frac{11}{2} )",
        "choice4": "( frac{25}{4} )",
        "choice5": "(7 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "방정식 ( log_9 x 4 ) 의 해를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log_3 (6 x) )가 정의되도록 하는 모든 자연수 (x )의 값의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( sin theta cos theta frac{1}{2} ) 일 때, ( 8 sin theta cos theta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "점 ( left( frac{ pi}{6}, 7 right) )을 지날 때, ( f left( frac{ pi}{3} right) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( left( log_2 frac{x}{2} right)( log_2 4x) 4 ) 의 서로 다른 두 실근 ( alpha, beta )에 대하여 (64 alpha beta )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "두 함수 ( f(x) log_3{x} + 2 ), ( g(x) 3 tan left( x + frac{ pi}{6} right) )가 있다. ( 0 le x le frac{ pi}{6} )에서 정의된 합성함수 ((f cdot g)(x) )의 최대값과 최솟값을 각각 ( M, m )이라 할 때, ( M + m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "곡선 ( y log_2{x} )를 원점에 대하여 대칭이동한 후 ( x )축의 방향으로 ( frac{5}{2} )만큼 평행이동한 곡선을 ( y f(x) )라 하자. 두 곡선 ( y log_2{x} )와 ( y f(x) )의 두 교점을 ( A, B )라 할 때, 직선 ( AB )의 기울기는 ( frac{q}{p} )이다. (10p + q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 34
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "( y k sin left(2x + frac{ pi}{3} right) + k^2 6 ) 의 그래프가 제1사분면을 지나지 않도록 하는 모든 정수 ( k )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 양수 (a, k (k neq 1) )에 대하여 함수 (f(x) )의 역함수를 (g(x) )라 할 때, 방정식 (f(x) g(x) )의 해는 ( frac{3}{4}, t, frac{5}{4} )이다. (30(a + k + t) )의 값을 구하시오. (단, (0 < t < 1 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 75
    }
]